\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\newsavebox\EnonceBox
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
 \setcounter{PfMAlea}{0}%
 \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
 \useKVdefault[ClesExercices]%
 \setKV[ClesExercices]{#1}%
 \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
 \refstepcounter{section}%
 \PfMChoixCorrection%
 \refstepcounter{PfMExo}%
 \begin{lrbox}{\EnonceBox}
}{\end{lrbox}}

\def\SolutionNow{}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche,CorrigeApres]{}% @Difficulté 2
% @Source Sésamath
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
\begin{exercice}[Source=Sésamath] 
On considère une fonction  $h$  définie sur $\mathbb{R}$ par $h(x)=2\left( x-\dfrac{5}{2}\right)^2-\dfrac{1}{2}$.
\begin{enumerate}
 \item Développer et réduire $h(x)$.
 \item Montrer que $h(x)=2(x-2)(x-3)$.
 \item Choisir la forme la plus adaptée pour calculer les images suivantes.
 \begin{enumerate}
  \item $h(2)$
  \item $h\left( \dfrac{5}{2}\right)$
  \item $h(-1)$
 \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
 \item  $h(x)=2x^2-10x+12$.
 \item $2(x-2)(x-3)=\ldots = h(x)$.
 \item 
 \begin{enumerate}
  \item Factorisée. $h(2)=0$
  \item Forme de l'énoncé. $h\left( \dfrac{5}{ 2}\right)=-\dfrac{1}{2}$
  \item Développée. $h(-1)=24$
 \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
